［政治智慧］陳沛然醫生：我不會組織義務急救隊大台

有市民去信本議員辦事處，要求我為義務急救隊 ("FA") 成立非政府組織。讓我在這裡回應。

第一，在這個運動，雞蛋的潮流是「 沒有大台，各自爬山... 」。我之前說過，急救隊和醫療隊都無大台 [註一]。我是個言行一致的人，所以不會攪義務急救隊大台。

第二，近年來，掌權一方的潮流是，打大台，例子包括：
學聯五子，跟林鄭邀對話，結果...
羅冠聰，立法會議員被DQ，曾因案件被法庭定罪及判監，但最終上訴得直。 [註二]；
岑敖暉，在旺角清場時再次被捕，被控刑事藐視法庭，被判監1個月，緩刑12個月 [註三]；
周永康，因參與重奪「公民廣場」行動，被判非法集會罪成立，被判監禁3星期，緩刑1年。其後改判即時監禁7個月。最終終審法院維持原審緩刑判決 [註四]；
鍾耀華，「佔領中環」期間「煽惑他人」或「煽惑他人煽惑」非法阻礙行車道。被裁定在「煽惑他人犯公眾妨擾罪」、「煽惑他人煽惑公眾妨擾罪」罪名成立，判囚8個月，獲准緩刑2年 [註五]。

拘捕申請不反對通知書的人
為「光復元朗」遊行申請不反對通知書的鍾健平被警方以涉嫌煽惑非法集結拘捕 [註六]；
觀塘遊行申請人劉頴匡，警方以涉嫌非法集結拘捕劉頴匡、遊行的其他發起人、義工及糾察 [註七]；
戴耀廷
2013年提出以「讓愛與和平佔領中環」、2016年提出雷動計劃、2017年提出風雲計劃；
在雨傘運動期間干犯「串謀犯公眾妨擾罪」、「煽惑他人犯公眾妨擾罪」被判處罪成， 判監十六個月 [註八]。
打大台例子還有很多...

第三，攪大台，試過，亦失敗過。
是咁的，話說有熱心醫生提出攪個大台，給FA一點支援。
在2019年8/9月，"香港醫學會準備整個course教first aid course，會頒cert..." ，結果，被視為有鬼，抄名，交名單 [註九]。

第四，有大台，就要面對白色恐怖。
在香港，有超過10間非政府組織，做救援工作。為何在2019年的夏天和秋天五個月，香港的救援機構未有作出人道求援，默不作聲？我理解的，因為怕。有大台，就要面對白色恐怖，要面對秋後算帳。
政府突然抽起為香港理工大學進行校園擴建工程的撥款建議。2019-11-15 [註十]；
政府再在立法會財委會撤回向大學 (中大及港大醫學院) 的撥款建議。2019-11-26 [註十一]。而兩間醫學院也默不作聲。

[註十二]
第五，我習慣獨來獨往，因為一兩個人，不是非法集結。
《公安條例》第 18(1) 條中，非法集結的元素有三：
(1) 有 3 人或多於 3 人集結在一起；
(2) 作出擾亂秩序的行為或挑撥性的行為；
(3) 意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧。
我的議員身份，十分吸引鎂光燈和攝影鏡頭，也會被跟蹤或電話勾線，所以我叫大家不要走在我身邊，以免被影大頭或曝光。

第六，有大台、有組織，一網打盡。
看圖，不用多說。
那個理大的星期，我為了FA的事，差不多連續通了幾晚夜。
2019-11-18 確實有FA被捕
2019-11-18 被困的FA
2019-11-19 留守理大義務急救員宣布離開
2019-11-20 我再進入理大陪同FA離開
2019-11-21 去唔去踢波?
2019-11-22 為何我要做人道救援？

總結

謝謝來信，多謝意見，感激厚愛，可是我不會組織義務急救隊的，原因簡單而言：
第一，在這個運動，雞蛋的潮流是「 沒有大台，各自爬山... 」
第二，近年來，掌權一方的潮流是，打大台。
第三，攪大台，試過，亦失敗過。
第四，有大台，就要面對白色恐怖。
第五，我習慣獨來獨往，因為一兩個人，不是非法集結。
第六，有大台、有組織，一網打盡。
如果要參加義務急救隊，我建議去現有的大台，例如參加香港紅十字會義工計劃 [註十三]。

Push

陳醫生

其實想講
相比之下沈旭暉嗰區議會基金集資plan
犯齊上述錯誤咁濟
非常危險

［開放討論］點睇沈旭暉個‘和理非後援基金’plan

in返

高質到

陳足球員真係好撚貼地，功能組別既清泉

清醒到

有良知既社會精英係唔同D

佢真係好清醒

果然係高級版窮人唔好生仔
講野好貼地

推

果陣爆黑警有捷徑入醫療系統已經覺得好勇

推！！！

佩服陳生
高質分析

out咗in番

跟到咁貼

點解立法會得幾個咁有腦嘅議員

心水清